\chapter{En spegel}
\begin{ramtext}
Kalle upphör för ett ögonblick med sitt värv och ger sin kamrat en menande blick. ''Man ska inte läsa andras post\ldots''

''Äsch! Det är inte som att någon annan kommer göra det.'' Kevin kastar obesvärat pappret över bord. ''Dessutom tror jag inte det var menat för bara en adressat egentligen.''

''Kanske,'' svara Kalle, men ser tveksam ut. Han rycker på axlarna. ''Oavsett kommer han ju aldrig få veta det.''

''Vad får idolen dig att tänka på?''

''Gamla kultplatser? Den första texten, kanske?'' han sätter sig brevid Kevin och fäster blicken på horisonten, som nu skymtar mellan husfasaderna i öster.

''En sjunken stad, ett obeskrivligt monstrum. Varför går det alltid igen?'' Kevin ser uttråkad ut.

''Vissa saker dör aldrig, de vilar bara för att sedan dyka upp igen,'' svarar Kalle kryptiskt.

Kevin upplåter en suck ur sitt håriga bröst. ''Inte du också\ldots'' säger han uppgivet. 

Kalle skrattar bara sakta. ''Låt oss läsa vidare,'' säger han.

Kevin plockar upp nästa bok från det surrade däcket. Han slår upp första sidan och läser titeln högt.

% Man ska inte läsa andras brev... På någotvis tror jag det var menat att läsas. Återknyta till första texten?  
\end{ramtext}

\newpage

\section*{En spegel}
Den håriga filuren möter sin kamrats frågande blick och säger:

-- Ja, den heter faktiskt så.

-- Hur fortsätter det? Den unge mannen som frågar är klädd i en enkel sjömansdräkt av gammalt snitt. Hans vän ska just till att svara, men förvånas av det han läser.

-- Men, vad är nu detta\ldots? Förvåningen i hans gälla röst är omisskännlig. Han fortsätter att läsa tyst. Pannan läggs i allt djupare veck.

-- Nå? Läsarens kamrat är otålig. Det är ovanligt att hans ressällskap håller vad han läser för sig själv.
Vad står det egentligen? frågar han.

-- Det står\ldots Läsaren tvingar sig att slita blicken från pappret för att svara. Det verkar stå om oss.

-- Om oss?

-- Ja, om oss. Ordagrant och i detalj.

-- Märkligt. Pojken med de gamla ögonen ser mer nyfiken än bekymrad ut.

-- Ja, verkligen märkligt.

-- Och den börjar nu? Med oss, här på flotten?

-- Ja\ldots

-- Det är en lång bok. Pojken ler snett och rättar till sin scarf. Hur slutar den?

-- Jag vet inte, svarar hans korta vän och blåser upp kinderna. Låt oss se efter!

Han bläddrar till sista sidan och läser tyst igen. Pojken avvaktar hans svar.

-- Det står att vi slutar läsa och drar vidare. Läsaren rycker urskuldande på axlarna. 

-- Jaså? Pojken begrundar detta ett kort slag. Runt vän\-nerna på flotten har skuggorna sträckts ut mot oändlig\-heten; djupt blå i skarp kontrast mot solens fallnande glöd, som målar byggnader och vågtoppar röda. Då är det väl bäst att vi gör det, säger han sedan.

Den unge färjkarlen reser sig och plockar upp sin stör. Med en stöt mot bottnen är flotten åter i rörelse. Bakom dem sjunker den sista boken mot djupet.

\newpage
~
\newpage
